# session

> Pamahalaan ang mga sesyon ng browser, mga cookie, cache, mga setting ng proxy, atbp.

Proseso:[Pangunahi](../glossary.md#main-process)

Ang `session` na modyul ay maaaring gamitin para gumawa ng bagong `session` ng mga bagay.

Maaari mo rin ma-akses ang `session` ng umiiral na mga pahina sa pamamagitan ng paggamit ng `session` na katangian ng [`Webcontents`](web-contents.md), o galing sa `session` na modyul.

```javascript
const { BrowserWindow } = require('electron')

let win = new BrowserWindow({ width: 800, height: 600 })
win.loadURL('http://github.com')

const ses = win.webContents.session
console.log(ses.getUserAgent())
```

## Mga Pamamaraan

Ang `session` na modyul ay ang mga sumusunod na pamamaraan:

### `sesyon.galingPartisyon(partisyon[, mga opsyon])`

* `partisyon` na String
* `mga opsyon` Na Bagay (opsyonal) 
  * `cache` na Boolean - Kung pagaganahin ang cache.

Ibinabalik ang `session` - Isang instance ng sesyon mula sa `partisyon` na string. Kapag merong umiiral sa `session` ng may kaparehong `partisyon`, ito ay ibabalik: sa kabilang banda ang isang bagong `session` na instance ay malilikha kasama ang `options`.

Kung ang `partition` ay nagsisimula sa `persist:`, ang pahina ay gagamit ng isang nagpupumilit na sesyon na magagamit sa lahat ng mga pahina sa app na may kaparehong `partition`. kapag walang `persist:` na prefix, ang pahina ay gagamit ng isang in-memory na sesyon. Kung ang `partition` ay walang laman kung gayoon ang sesyong default ng app ay ibabalik.

Upang makagawa ng isang `session` kasama ng `mga opsyon`, siguraduhin mo na ang `Session` kasama ang `partition` ay hindi pa ginamit noon. Walang paraan para baguhin ang `options` ng isang umiiiral na `Sesyon` na bagay.

## Mga Katangian

Ang `sesyon` na module ay may sumusunod na mga katangian:

### `session.defaultSession`

Isang `session` na bagay, ang default na sesyon na bagay ng app.

## Klase: Sesyon

> Kumuha at magtakda ng mga katangian ng isang sesyon.

Proseso:[Pangunahi](../glossary.md#main-process)

Maaari kang gumawa ng isang `Sesyon` na bagay sa `session` na modyul:

```javascript
const { session } = require('electron')
const ses = session.fromPartition('persist:name')
console.log(ses.getUserAgent())
```

### Mga Instance na Kaganapan

Ang sumusunod na mga kaganapan ay magagamit para sa mga instance ng `Sesyon`:

#### Kaganapan: 'will-download'

Magbabalik ng:

* `event` na Kaganapan
* `item` na [DownloadItem](download-item.md)
* `webContents` na [WebContents](web-contents.md)

Inilalabas kung ang Electron ay magda-download ng `item` sa `webContents`.

Ang pagtawag sa `event.preventDefault()` ay magkakansela sa download at ang `aytem` ay hindi maaaring magamit hanggang sa susunod na tik ng proseso.

```javascript
const { session } = require('electron')
session.defaultSession.on('will-download', (event, item, webContents) => {
  event.preventDefault()
  require('request')(item.getURL(), (data) => {
    require('fs').writeFileSync('/somewhere', data)
  })
})
```

#### Event: 'preconnect'

Ibinabalik ang:

* `event` na Pangyayari
* `preconnectUrl` String - The URL being requested for preconnection by the renderer.
* `allowCredentials` Boolean - True if the renderer is requesting that the connection include credentials (see the [spec](https://w3c.github.io/resource-hints/#preconnect) for more details.)

Emitted when a render process requests preconnection to a URL, generally due to a [resource hint](https://w3c.github.io/resource-hints/).

### Mga Pamamaraan ng Instance

Ang sumusunod na pamamaraan ay magagamit para sa mga instance ng `session`:

#### `ses.getCacheSize()`

Returns `Promise<Integer>` - the session's current cache size, in bytes.

#### `ses.clearCache()`

Returns `Promise<void>` - resolves when the cache clear operation is complete.

Inaalis ang HTTP na cache ng sesyon.

#### `ses.clearStorageData([options])`

* `options` Na Bagay (opsyonal) 
  * `origin` String (optional) - Should follow `window.location.origin`’s representation `scheme://host:port`.
  * `storages` String[] (optional) - The types of storages to clear, can contain: `appcache`, `cookies`, `filesystem`, `indexdb`, `localstorage`, `shadercache`, `websql`, `serviceworkers`, `cachestorage`.
  * `quotas` String[] (optional) - The types of quotas to clear, can contain: `temporary`, `persistent`, `syncable`.

Returns `Promise<void>` - resolves when the storage data has been cleared.

#### `ses.flushStorageData()`

Nagsusulat ng anumang di-nakusulat na DOMStorage na datos sa disk.

#### `ses.setProxy(config)`

* `config` Bagay 
  * `pacScript` String (optional) - The URL associated with the PAC file.
  * `proxyRules` String (optional) - Rules indicating which proxies to use.
  * `proxyBypassRules` String (optional) - Rules indicating which URLs should bypass the proxy settings.

Returns `Promise<void>` - Resolves when the proxy setting process is complete.

Nagtatakda ng mga settings ng proxy.

Kung ang `pacScript` at `proxyRules` ay kasabay na ibinigay, ang `proxyRules` na opsyon ay hindi pinansin at `pacScript` na konpigurasyon ay inilalapat.

Ang `proxyRules` ay dapat sumunod sa mga panuntunan sa ibaba:

```sh
proxyRules = schemeProxies[";"<schemeProxies>]
schemeProxies = [<urlScheme>"="]<proxyURIList>
urlScheme = "http" | "https" | "ftp" | "socks"
proxyURIList = <proxyURL>[","<proxyURIList>]
proxyURL = [<proxyScheme>"://"]<proxyHost>[":"<proxyPort>]
```

Halimbawa:

* `http=foopy:80;ftp=foopy2` - Gamitin ang HTTP proxy `foopy:80` para sa `http://` na mga URL, at HTTP proxy `foopy2:80` para sa `ftp://` na mga URL.
* `foopy:80` - Gamitin ang HTTP proxy `foopy:80` para sa lahat ng mga URL.
* `foopy:80,bar,direct://` - Gamitin ang HTTP proxy `foopy:80` para sa lahat ng mga URL, pumunta sa `bar` kapag ang `foopy:80` ay hindi magagamit, at pagkatapos, gamitin nang walang proxy.
* `socks4://foopy` - Gamitin ang SOCKS v4 proxy `foopy:1080` sa lahat ng mga URL.
* `http=foopy,socks5://bar.com` - Gamitin ang HTTP na proxy `foopy` para sa http na mga URL, at pumunta sa SOCKS5 proxy na `bar.com` kung ang `foopy` ay hindi magagamit.
* `http=foopy,direct://` - Gamitin ang HTTP na proxy `foopy` para sa http Una mga URL, at gamitin nang walang proxy kung ang `foopy` ay hindi magagamit.
* `http=foopy;socks=foopy2` - Use HTTP proxy `foopy` for http URLs, and use `socks4://foopy2` for all other URLs.

Ang `proxyBypassRules` ay isang listahan ng panuntunan na pinaghihiwalay ng kuwit na inilirawan sa ibaba:

* `[ URL_SCHEME "://" ] HOSTNAME_PATTERN [ ":" <port> ]`
  
  Itugma ang lahat ng mga hostname na tumugma sa pattern ng HOSTNAME_PATTERN.
  
  Mga halimbawa: "foobar.com", "*foobar.com", "*.foobar.com", "*foobar.com:99", "https://x.*.y.com:99"
  
  * `"." HOSTNAME_SUFFIX_PATTERN [ ":" PORT ]`
    
    Itugma ang isang partikular na domain suffix.
    
    Mga halimbawa: ".google.com", ".com", "http://.google.com"

* `[ SCHEME "://" ] IP_LITERAL [ ":" PORT ]`
  
  Itugma ang mga URL na mga IP address na literal.
  
  Mga halimbawa: "127.0.1", "[0:0::1]", "[::1]", "http://[::1]:99"

* `IP_LITERAL "/" PREFIX_LENGTH_IN_BITS`
  
  Itugma ang anumang URL na para sa IP literal na nabibilang sa pagitan ng binigay na saklaw. Ang saklaw ng IP ay tinukoy gamit ang CIDR na notasyon.
  
  Mga Halimbawa: "192.168.1.1/16", "fefe:13::abc/33".

* `<local>`
  
  Itugma ang mga lokal na mga address. Ang ibig sabihin ng `<local>` ay kung ang host ay tumutugma sa isa sa: "127.0.0.1", "::1", "localhost".

#### `ses.resolveProxy(url)`

* `url` Ang URL

Returns `Promise<String>` - Resolves with the proxy information for `url`.

#### `ses.setDownloadPath(path)`

* `path` na String - Ang lokasyon ng pag-download.

Nagtatakda ng download saving na direktoryo. Bilang default, ang download na direktoryo ay ang`Downloads` sa ilalim ng kaukulang app na folder.

#### `ses.enableNetworkEmulation(options)`

* `options` Bagay 
  * `offline` na Boolean (opsyonal) - Kung tularan ba ang network outage. Naka-default sa false.
  * `latency` na Doble (opsyonal) - RTT sa ms. Naka-default sa 0 na siyang magpapatigil sa latency throttling.
  * `downloadThroughput` na Doble (opsyonal) - Bilis ng pag-download sa Bps. Naka-default sa 0 na siyang magpapatigil sa download throttling.
  * `uploadThroughput` na Doble (opsyonal) - Bilis ng upload sa Bps. Naka-default sa 0 na siyang magpapatigil sa upload throttling.

Ginagaya ang network na may nakalaang konfigurasyon para sa `sesyon`.

```javascript
// Para i-emulate ang GPRS na koneksyon na may 50kbps na throughput at 500 ms na latency.
window.webContents.session.enableNetworkEmulation({
  latency: 500,
  downloadThroughput: 6400,
  uploadThroughput: 6400
})

// Para i-emulate ang network na outage.
window.webContents.session.enableNetworkEmulation({ offline: true })
```

#### `ses.preconnect(options)`

* `options` Bagay 
  * `url` String - URL for preconnect. Only the origin is relevant for opening the socket.
  * `numSockets` Number (optional) - number of sockets to preconnect. Must be between 1 and 6. Defaults to 1.

Preconnects the given number of sockets to an origin.

#### `ses.disableNetworkEmulation()`

Hindi pinapagana ang anumang network na pag-emulate na aktibo na para sa `sesyon`. Nagrereset para sa orihinal na konfigurasyon ng network.

#### `ses.setCertificateVerifyProc(proc)`

* `proc` Function | null 
  * `kahilingan` Bagay 
    * `hostname` na String
    * `certificate` na [Sertipiko](structures/certificate.md)
    * `verificationResult` na String - Resulta ng pagpapatunay mula sa chromium.
    * `errorCode` na Integer - code ng kamalian.
  * `callback` Function 
    * `verificationResult` Integer - Ang halaga ay maaring isa sa mga error na code ng sertipiko na mula [dito](https://code.google.com/p/chromium/codesearch#chromium/src/net/base/net_error_list.h)Bukod sa mga error na code sa sertipiko, ang mga sumusunod na mga espesyal na code ay magagamit. 
      * `0` - Nagpapahiwatig ng tagumpay at nagpapatigil sa pagpapatunay ng Certificate Transparency.
      * `-2` - Nagpapahiwatig sa kabiguan.
      * `-3` - Gumagamit ng resulta ng pagpapatunay galing sa chromium.

Nagtatakda ng sertipikong verify proc para sa `session`, ang `proc` ay tinatawag na may `proc(request, callback)` sa tuwing ang pagpapatunay ng sertipiko ng server ay hinihiling. Ang pagtawag sa `callback(0)` ay tumatanggap sa sertipiko, pagtawag sa `callback(-2)` ang magtatanggi nito.

Ang pagtawag sa `setCertificateVerifyProc(null)` ay magbabalik sa certificate verify proc sa default.

```javascript
const { BrowserWindow } = require('electron')
let win = new BrowserWindow()

win.webContents.session.setCertificateVerifyProc((request, callback) => {
  const { hostname } = request
  if (hostname === 'github.com') {
    callback(0)
  } else {
    callback(-2)
  }
})
```

#### `ses.setPermissionRequestHandler(handler)`

* `tagahawak` Function | null 
  * `webContents` na [WebContents](web-contents.md) - WebContents na naghihingi ng pahintulot. Please note that if the request comes from a subframe you should use `requestingUrl` to check the request origin.
  * `pahintulot` na String - Enum ng 'media', 'geolocation', 'notifications', 'midiSysex', 'pointerLock', 'fullscreen', 'openExternal'.
  * `callback` Function 
    * `permissionGranted` na Boolean - Pagpayag o pagtanggi sa pahintulot.
  * `ang mga detalye` Object - Some properties are only available on certain permission types. 
    * `externalURL` String (optional) - The url of the `openExternal` request.
    * `mediaTypes` String[] (optional) - The types of media access being requested, elements can be `video` or `audio`
    * `requestingUrl` String - The last URL the requesting frame loaded
    * `isMainFrame` Boolean - Whether the frame making the request is the main frame

Nagtatakda sa tagahawak na magagamit upang tumugon sa mga kahilingan sa pahintulot para sa `session`. Ang pagtawag sa `callback(true)` ay maaring magbigay ng pahintulot at ang `callback(false)` ay magtatanggi ito. Upang linisin ang tagahawak, tawagin ang `setPermissionRequestHandler(null)`.

```javascript
const { session } = require('electron')
session.fromPartition('some-partition').setPermissionRequestHandler((webContents, permission, callback) => {
  if (webContents.getURL() === 'some-host' && permission === 'notifications') {
    return callback(false) // denied.
  }

  callback(true)
})
```

#### `ses.setPermissionCheckHandler(handler)`

* `tagahawak` Function<boolean> | null 
  * `webContents` [WebContents](web-contents.md) - WebContents checking the permission. Please note that if the request comes from a subframe you should use `requestingUrl` to check the request origin.
  * `permission` String - Enum of 'media'.
  * `requestingOrigin` String - The origin URL of the permission check
  * `ang mga detalye` Object - Some properties are only available on certain permission types. 
    * `securityOrigin` String - The security orign of the `media` check.
    * `mediaType` String - The type of media access being requested, can be `video`, `audio` or `unknown`
    * `requestingUrl` String - The last URL the requesting frame loaded
    * `isMainFrame` Boolean - Whether the frame making the request is the main frame

Sets the handler which can be used to respond to permission checks for the `session`. Returning `true` will allow the permission and `false` will reject it. To clear the handler, call `setPermissionCheckHandler(null)`.

```javascript
const { session } = require('electron')
session.fromPartition('some-partition').setPermissionCheckHandler((webContents, permission) => {
  if (webContents.getURL() === 'some-host' && permission === 'notifications') {
    return false // denied
  }

  return true
})
```

#### `ses.clearHostResolverCache()`

Returns `Promise<void>` - Resolves when the operation is complete.

Nililinis ang cache ng tagalutas ng host.

#### `ses.allowNTLMCredentialsForDomains(domains)`

* `domains` String - A comma-separated list of servers for which integrated authentication is enabled.

Dinamikong itinatakda kung lagi bang magpadala ng mga kredensyal para sa HTTP NTLM o makipagpulungan para pagpapatunay.

```javascript
const { session } = require('electron')
// isaalang-alang ang kahit anong url na nagtatapos sa `example.com`, `foobar.com`, `baz`
// para sa naka-integrate na pagpapatunay.
session.defaultSession.allowNTLMCredentialsForDomains('*example.com, *foobar.com, *baz')

// isaalang-alang ang lahat ng mga url para sa naka-integrate na pagpapatunay.
session.defaultSession.allowNTLMCredentialsForDomains('*')
```

#### `ses.setUserAgent(userAgent[, acceptLanguages])`

* `userAgent` na String
* `acceptLanguages` na String (opsyonal)

Nag-override sa `userAgent` at `acceptLanguages` para sa sesyong ito.

Ang `acceptLanguages` ay dapat pinaghiwalay ng kuwit na isinaayos na listahan ng mga code ng lengwahe, bilang halimbawa `"en-US,fr,de,ko,zh-CN,ja"`.

Ito ay hindi makakapekto sa umiiral na `WebContents`, at ang bawat `WebContents` ay makakagamit ng `webContents.setUserAgent` para i-override ang malawakang-sesyon na tagagamit na ahente.

#### `ses.getUserAgent()`

Nagbabalik ng `String` - Ang tagagamit na ahente para sa sesyong ito.

#### `ses.getBlobData(identifier)`

* `identifier` na String - Tamang UUID.

Returns `Promise<Buffer>` - resolves with blob data.

#### `ses.downloadURL(url)`

* `url` Tali

Initiates a download of the resource at `url`. The API will generate a [DownloadItem](download-item.md) that can be accessed with the [will-download](#event-will-download) event.

**Note:** This does not perform any security checks that relate to a page's origin, unlike [`webContents.downloadURL`](web-contents.md#contentsdownloadurlurl).

#### `ses.createInterruptedDownload(options)`

* `options` Bagay 
  * `path` na String - Ganap na path ng download.
  * `urlChain` na String[] - kompletong URL na chain para sa download.
  * `mimeType` na String (opsyonal)
  * `offset` na Integer - Pagsimulang saklaw para sa download.
  * `length` na Integer - Kabuuang haba ng download.
  * `lastModified` String (optional) - Last-Modified header value.
  * `eTag` String (optional) - ETag header value.
  * `startTime` na Doble (opsyonal) - Ang oras kung kailan sinimulan ang download sa segundong bilang simula sa UNIX epoch.

Nagpapahintulot ng pagpapatuloy sa `nakansela` o `napahintong` mga download galing sa nakaraang `Sesyon`. Ang API ay maglilikha ng isang [DownloadItem](download-item.md) na maaring ma-access gamit ang [will-download](#event-will-download) na pangyayari. Ang [DownloadItem](download-item.md) ay hindi magkakaroon ng anumang `WebContents` nauugnay rito at ang paunang estado ay `maaantala`. Ang download ay magsisimula kung ang `resume` na API ay tinawag sa [DownloadItem](download-item.md).

#### `ses.clearAuthCache(options)`

* `mga opsyon` ([RemovePassword](structures/remove-password.md) | [RemoveClientCertificate](structures/remove-client-certificate.md))

Returns `Promise<void>` - resolves when the session’s HTTP authentication cache has been cleared.

#### `ses.setPreloads(preloads)`

* `preloads` String[] - An array of absolute path to preload scripts

Adds scripts that will be executed on ALL web contents that are associated with this session just before normal `preload` scripts run.

#### `ses.getPreloads()`

Returns `String[]` an array of paths to preload scripts that have been registered.

#### `ses.setSpellCheckerLanguages(languages)`

* `languages` String[] - An array of language codes to enable the spellchecker for.

The built in spellchecker does not automatically detect what language a user is typing in. In order for the spell checker to correctly check their words you must call this API with an array of language codes. You can get the list of supported language codes with the `ses.availableSpellCheckerLanguages` property.

**Note:** On macOS the OS spellchecker is used and will detect your language automatically. This API is a no-op on macOS.

#### `ses.getSpellCheckerLanguages()`

Returns `String[]` - An array of language codes the spellchecker is enabled for. If this list is empty the spellchecker will fallback to using `en-US`. By default on launch if this setting is an empty list Electron will try to populate this setting with the current OS locale. This setting is persisted across restarts.

**Note:** On macOS the OS spellchecker is used and has it's own list of languages. This API is a no-op on macOS.

#### `ses.setSpellCheckerDictionaryDownloadURL(url)`

* `url` String - A base URL for Electron to download hunspell dictionaries from.

By default Electron will download hunspell dictionaries from the Chromium CDN. If you want to override this behavior you can use this API to point the dictionary downloader at your own hosted version of the hunspell dictionaries. We publish a `hunspell_dictionaries.zip` file with each release which contains the files you need to host here.

**Note:** On macOS the OS spellchecker is used and therefore we do not download any dictionary files. This API is a no-op on macOS.

#### `ses.addWordToSpellCheckerDictionary(word)`

* `word` String - The word you want to add to the dictionary

Returns `Boolean` - Whether the word was successfully written to the custom dictionary.

**Note:** On macOS and Windows 10 this word will be written to the OS custom dictionary as well

### Mga Katangian ng Instance

Ang mga sumusunod na katangian ay magagamit sa mga instance ng `session`:

#### `ses.availableSpellCheckerLanguages` *Readonly*

A `String[]` array which consists of all the known available spell checker languages. Providing a language code to the `setSpellCheckerLanaguages` API that isn't in this array will result in an error.

#### `ses.cookies` *Readonly*

A [`Cookies`](cookies.md) object for this session.

#### `ses.webRequest` *Readonly*

A [`WebRequest`](web-request.md) object for this session.

#### `ses.protocol` *Readonly*

A [`Protocol`](protocol.md) object for this session.

```javascript
const { app, session } = require('electron')
const path = require('path')

app.on('ready', function () {
  const protocol = session.fromPartition('some-partition').protocol
  protocol.registerFileProtocol('atom', function (request, callback) {
    var url = request.url.substr(7)
    callback({ path: path.normalize(`${__dirname}/${url}`) })
  }, function (error) {
    if (error) console.error('Failed to register protocol')
  })
})
```

#### `ses.netLog` *Readonly*

A [`NetLog`](net-log.md) object for this session.

```javascript
const { app, session } = require('electron')

app.on('ready', async function () {
  const netLog = session.fromPartition('some-partition').netLog
  netLog.startLogging('/path/to/net-log')
  // After some network events
  const path = await netLog.stopLogging()
  console.log('Net-logs written to', path)
})
```